\documentclass{article} 

% Language setting
\usepackage[czech]{babel}

% Packages
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfig}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\graphicspath{ {./Images/} }
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

% Set page size and margins
\usepackage[a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\setlength{\parskip}{1em}
\setlength{\parindent}{0em}

\titlespacing\section{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}
\titlespacing\subsubsection{0pt}{12pt plus 4pt minus 2pt}{0pt plus 2pt minus 2pt}

\title{4. výstup - minihra na Linky}
\author{Lukáš Rejnek}
\date{\today\\verze: 4.1}
\makeatletter

\begin{document}
	\begin{center}		
		\vspace*{15cm}
		\Huge
		\textbf{\@title}\\
		\LARGE
		\vspace*{0.5cm}
		\textbf{\@author}
		\\ \@date
	\end{center}
	\pagebreak
	
	\tableofcontents
	
	\section{O dokumentu}
	V tomto dokumentu je popis mého 4. a posledního výstupu. Práce přímo navázala na \href{https://moodle.ssps.cz/pluginfile.php/10656/mod_wiki/attachments/153//Rejnek%204K%203.0%20Dokumentace.pdf?forcedownload=1}{3. výstup}. 
	
	\section{Odvedená práce}
	Snažil jsem se postupovat efektivně a zbytečně se nezabývat detaily, které nikdo neocení. 
	\subsection{Doména}
	IP adresu z minulého výstupu jsem nahradil doménou \href{https://piano.rejnek.cz/}{piano.rejnek.cz}. Funguje i s prefixem www.
	
	Jako správce DNS používám \href{https://www.cloudflare.com/}{Cloudflare}, se kterým mám už dlouho skvělé zkušenosti. Hlavní výhoda oproti nastavování přímo u registrátora domény je SSL certifikát zdarma. Další plusy jsou jednotná správa domén od různých registrátorů a příjemné UI. Plný potenciál ale určitě nevyužívám a díky tomu se pohodlně vejdu do Free plánu.
	
	\subsection{Nové logo, favicon}
	Pro aplikaci jsem v GIMPu vytvořil nové logo i favicon.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{noveLogo}
		\captionof{figure}{Nové logo}
	\end{figure}
	
	\subsection{Aplikace}
	Dodělal jsem všechny nedodělky a opravil bugy.
	
	\subsubsection{Screen Lock}
	Minihra funguje jenom v landscape módu. Uzamknutí u webových stránek není ale tak přímočaré, jako u normálních aplikací. Stejně jako pro Fullscreen je potřeba uživatelské interakce, třeba kliknutí na tlačítko. Proto se při otevření na výšku zobrazí jediné tlačítko, které vás pošle do minihry. Jo a bohužel to nefunguje v android Firefoxu, i když by \href{https://caniuse.com/screen-orientation}{mělo}.
	
	\subsubsection{Vylepšení Lobby, Score, Návodu}
	V aplikaci jsem předělal okna z nadpisu. V minulé verzi vypadaly nedokončeně. Pro Lobby bylo potřeba předělat odesílání dat ze serveru, pro Score naštěstí ne.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{wLobby}
		\captionof{figure}{Nové lobby}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{wScore1}
		\captionof{figure}{Nové výsledky včetně umístění}
	\end{figure}
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{wNavod}
		\captionof{figure}{Nový návod}
	\end{figure}

	\subsubsection{Ukládání přezdívky}
	Přezdívka je jediná informace, která se ve hře uloží. To dělám pomocí \href{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Window/localStorage}{localStorage}, což je trochu jednoduší než cookies a ani není potřeba otravný banner. Mile mě překvapilo jak je ukládání na clientovi jednoduché.
	
	\subsubsection{Klikání na Pianu}
	V minulé verzi nefungovalo klikání na více kláves najednou. To jsem opravil a ještě přidal vibrování při kliku. Kvůli němu budu muset možná přidat další okno nastavení - kvůli vypnutí. Tuto práci jsem zatím odložil. 
	
	(při použití na Desktopu aplikace někdy klikne vícekrát, to je proto že by měla reagovat jenom na dotyk ale ponechal jsem kvůli vývoji)
	
	\subsection{Server}
	\subsubsection{Mapa odesílaná na Linky}
	Navázal jsem na minulý výstup a upravil odesílání herní mapy pro Linky. Princip je podobný jako v minulém výstupu, ale teď odesílám více snímků najednou. Z herní mapy vyberu vždy požadovaný snímek v určitém čase. Ten poté vložím do pole snímku, které odešlu. Využívám tak buffer Linek a obraz by měl být plynulý. Navíc jde tato nová metoda využít i pro online simulátor.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{ripLinky}
		\captionof{figure}{Shození stránek během testování}
	\end{figure}
	
	
	\section{Současný stav}
	V současné podobě je minihra téměř hotová a mám v plánu ji na Linkách otestovat a natočit z toho video. Předpokládám, že se objeví další bugy které budu muset opravit.
	
	Chybí ještě uzamčení na určitou oblast, takže si uživatelské prostředí můžete vyzkoušet na \href{https://piano.rejnek.cz/}{piano.rejnek.cz}, ideálně na telefonu.
	
	\section{Kód}
	Kód je nahraný na \href{https://gitlab.com/rejnek/minihra-na-linky-piano}{gitlabu}, jeho záloha na \href{https://moodle.ssps.cz/}{moodlu}.
	
	
	\newpage
	\listoffigures
	
\end{document}
